【再建人工島】政府擬明年底研建中部水域人工島 料耗四年完成

政府計劃明年第四季展開中部水域人工島可行性研究，確定填海範圍及面積，預計要四年時間才完成。

政府計劃在立法會明年休會前，向工務小組委員會提交84個工程計劃，包括行政長官林鄭月娥在《施政報告》提出「明日大嶼願景」填海興建人工島計劃。

土木工程拓展署署長劉俊傑表示：「現在我們說的一千七百公頃只是一個研究的範圍，我們都要等研究結果出來後，才確定填海的範圍及面積，現在我們首先研究會聚焦交椅洲的一千公頃。」

有關研究最少要用五億元，探討填海範圍、土地用途以及交通連接等，預計明年第四季開展研究，至2023年第四季完成。

工聯會勞工界議員陸頌雄稱：「有沒有辦法壓縮？四年我們真的認為不能接受的事。」

研究4年
起又十年
仲制十幾年就2047